咩咩弟的歲月🤕

我老豆係做肉檔生意，唔駛落手，負責判比幾多肉運比人，呀媽就係小學教書，細個住長沙灣唐樓，果時樓會一呎兩千幾，佢地搵四五萬，本來一家好地地，直到我出世...

聽屋企人講講，我出世第一日，老豆就炒車，之後就怪我腳頭唔好。
炒車之後老豆成日頭痛同腰痛，成日半夜爆粗嘈醒全家，最後痛到要靠飲醉大灌醉自己，日頭唔係好返工，最後連個格都變埋，成日賭馬唔返工，一返工就亂判野，最後比人炒埋。

家姐大我3歲，我記得家姐小二，我仲讀緊幼稚園，呀媽成日要帶我去屯門睇醫生，有時連家姐都要去一齊做智力檢查。...最後我驗到有有過度活躍症同自閉，細個同家姐玩會留意到自己分唔到你我他果d野，家姐同我講我地不如一齊玩，我淨係識重覆講我地不如一齊玩？

老豆好唔鐘意，聽過佢地嘈交，老豆怨老母點解生我呢個傻仔，老母又嘈返老豆，點解無工開都唔帶個我覆診

到我小一果年，有一晚老豆飲醉左，半夜靜靜雞抱左家姐出廳，果時我，家姐同老母同房既，我地被反鎖左房，朝早我地兩個嘈到爆話要出黎，老豆叫我地靜，再嘈就放火一鑊熟。果朝我聽到老豆喊住同我講，話呀媽係出面有第二個男人，我唔係佢同媽咪生，佢要鎖住佢，咁佢就無得再出去搵男人！

第一次反鎖點收科已經唔太記得，但之後一個月就有一次，而我心裡面都好想發生幾次，因為每次老母比人反鎖，老豆都會幫埋我請假。

果時老豆得閒會問下家姐老母有無咩異樣，為左唔駛返學，家姐呢個仆街會間唔時話呀媽唔知同邊個傾左好耐電話，次次講完老豆幾日內都會鎖住老母同我，家姐就全日係屋企睇電視

家姐自己細個對細路身世都好疑惑，仲可能因為受到老豆到影響，試過美工堂畫一家人，家姐痴線到畫多個男人拖住呀媽，再係個男人身邊畫多個細路，果時老師問佢邊兩個人拖住媽媽，家姐無講乜，其實果時家姐已經知咁樣係代表自己老母勾佬，同埋係一件唔應該比老師知既事。

但個豬老師打左電話比我呀媽唔知講乜，家姐一返到去比呀媽話到死死下，老豆返黎見家姐喊完口腫要腫問咩事，家姐講完佢就打呀媽一輪，又讚家姐做得好，帶我家姐落街食好野

家姐8歲生日禮物，係小提琴，但其實一路家姐都無興趣學，上過幾堂就完事，呀媽直頭收埋，間唔時自己拉，佢話到家姐想學先算，佢本身都係教音樂。有次嗌交，老豆拎左部小提琴出黎，佢話一定係用黎拉比個男人聽，呀媽話無，老豆問家姐有無見過呀媽帶男人上黎拉比佢聽，家姐話無，但見佢成日自己練。唔知點解果陣家姐都會形住老母係勾佬，想幫老豆助劂 老豆就掟部琴去魚缸度，個缸裂左，嘭一聲好大聲，拉果枝野就比咬開左兩節，老母叫佢唔好糟質呀女既生日禮物，老豆又問呀媽有無見過阿媽帶男人上黎，我話無，但老母成日拎拉琴枝野fit佢，老豆就咆哮鬧我講大話，拎住兩枝斷開既拉琴野左一巴右一巴咁fit我到，刮到成面血，然後話家姐唔係佢生，帶左家姐走。

(以前係葵涌近葵芳果邊住 日日家嘈屋閉 鄰居話d細路好似唔係親生仔女 有次家姐將成屋家俬電器掉落街 一路嗌唔比錢佢食壽司佢掉完就跳落去 (好記得果陣2013年))

老豆帶左家姐去佢朋友屋企，係牛頭角既公屋，可以望到地鐵黎同走，佢地係咁飲酒，食花生薯片，家姐就係個露台位數地鐵。聽家姐趁佢地訓左就食d薯片，好開心咁過左兩日，又唔駛返學，最後老豆接家姐返去，佢話家姐再唔返學會比人拉。沿路話呀媽勾佬，有第二個家庭，可能會唔要仍地，以後得返佢地兩父女。果時家姐覺得老豆好慘，但唔太接受佢咁暴力。返到去，呀媽趁老豆唔係度係咁審老豆有無搞家姐，家姐話無，佢唔信，審審下又打左家姐幾鑊，話佢口硬唔認喎！

果時已經對性有概念，覺得呀媽懷疑家姐比人搞係極大既侮辱，因為家姐嬲呀媽既關係，變得更加親呀爸，認定呀媽勾佬。呀媽試過同家姐講話係大人飲完酒亂講，但係家姐會報串比老豆聽話「呀媽屈你飲醉」，每次家姐舉報完老豆都會獎家姐零食，帶家姐去超級市場任買野，諗返果時家姐都唔知係真心覺得呀媽勾佬所以報串定為左零食報串。家姐有時仲會趁老豆發酒癲既時候埋去安慰佢，叫佢快d同老母離婚。

有次虐待終於臨到仆街家姐身上。

果年新年，因為去屯門探親戚，經過一間叫陽光一代既野，我地話想食pizza，老豆話唔食，呀媽話呀仔呀女好想食，但老豆都堅拒買pizza。

老豆過幾襯老母日頭返左學，買左幾個大批黎，話老母平時一定係同第二個男人帶埋我地一齊食陽光一代，呢架要罰我地食晒佢！

我記得家姐食到噴出黎，老豆就拎雙大黑鑊出黎，勁多焦同鐵鏽果種，放十幾塊pizza係上面叫我同家姐拎住入廁所食，嘔都嘔係鑊度......

家姐一路食，一路嘔返落隻黑鑊度，相反我就食得好順，半食半嘔之間聽到聲知道老豆行緊入黎，家姐下意識知道食唔晒好大鑊，於時搶左我隻鑊，將有嘔吐物果隻塞比我，老豆一入黎見到我果隻有嘔吐物，竟然叫我奶返乾淨隻鑊，我果時講野仲係一舊舊，不斷話「唔係呀，家姐呀！」，而家姐就扮到好飽咁既樣，老豆就覺得我屈家姐，將我隻鑊反落地下，叫我將跌落地下既野執返晒上黎食。

繼奶地板食物之後，無幾耐我又成日過度活躍，激到老豆愈黎愈暴躁，有次老豆飲醉返黎，發現金魚死左好多，佢嬲到一拳打爆個魚缸（本身裂裂地），我仲唔識死拍手話爸爸好野，係咁loop呢句，之後老豆唔尋常咁笑笑口伸開雙手，叫我埋去比爸爸抱下，我一路嗌住爸爸好野一路擁抱老豆，點知比老豆捉住個人，打橫抱起，成個撞入魚缸，比玻璃介到周身血，個頭同頸連左十幾廿針。

我個頭縫針呢單野，最後搞到報左警，睇住有一日警察同舅公上黎，帶走左父母同我走，家姐就跟左姨丈走，同一日，姨長同家姐講老豆有大病。之後呀媽接返家姐，話呀爸只係飲得太多酒入左廠，後尾又帶左家姐同我去醫院，已經見到老豆個人好灰同唔醒，又無幾耐呀媽話老豆死左，大個先知係肝癌。老豆死左之後，得返我，媽，家姐，我地兩個好開心，但家姐就好唔開心，因為家姐反而覺得我爸爸死左就無左靠山，我同媽咪係屬於另一個家。

後來讀書讀到話人死係有喪禮，點解我老豆無架呢？老豆死左之後其實最後個家都無變好架，半夜都開到電視好大聲扮屋企有人，嘈到大家無得訓，呀媽好似痴左線咁成日形住老豆仲在生，成日換鎖頭，又係度門起三個鎖，又成日唔返公唔比我地返學，話老豆會返黎尋仇，甚至癲到帶我地返深圳睇下有無黑市童裝避彈衣買，最後當然買唔到。情況去到我小二，佢話老豆係坐緊監，有一日會逃獄，可能會返黎殺晒我地成家，我地去邊都比老豆跟綜緊監視緊喎...

呀媽根本就係痴左線，但從來都無睇醫生，佢後尾返完全唔到工，賣樓，一家搬左去葵芳租樓住，最後無晒錢，就平租左姨丈一個單位住，亦都係葵芳，當時我已經明顯分到呀媽係唔正常，加上呀姨係勁語重心長咁同我講老豆嚇到呀媽有恐懼症，其實果時家姐都有d痴線，返學成日會飄左去諗老豆打老母既畫面，又驚我亂搞野激嬲呀媽，家姐會自己上上下堂喊，成績唔太好。

家姐升中一，去左間打晒既學校，男既小息係男廁煲煙，女既短裙大耳環，家姐好快已經埋左堆大家姐堆，勁早熟識溝仔同夜返屋企，但成績係班中排三四。果時跟個大家姐放學去機鋪睇d仔打機，家姐亦好快識左第一個男朋友。

家姐條仔係隔離中學，平時家姐學校d仔打大交吹雞佢都會黎，佢叫呀宏。呀宏係果班人之中最唔壞果個，平時只係鐘意打下sega足球同渣下頭d，聽佢講佢無跟人，亦唔係咸濕仔，拍拖會請家姐食飯會kiss但無其他野了。後來，呀媽發現左家姐既貼紙相，家姐好嬲，令家姐開始有離家出走既傾向。

呀宏令家姐有被愛既感覺。

中一果年生日，呀宏逃學係附近既籃球場等家姐，果時呀宏左手掹住個籃球框，附近有一個淋左既垃圾桶，相信米六嘅宏係踩住垃圾桶上去。

呀宏吊住自己係籃球框，右手捧住個單高，蔭遮半隻眼，望住家姐，家姐行埋去佢同我講聲生日快樂，雖然係呢個年代睇，咁做係非常之薯，但當時嘅家姐真係覺得佢好型，自己好幸福，亦令到身邊嘅女同學非常羨慕。

因為呀宏既蛋糕，家姐決定同佢有更進一步既行為。家姐佢地去左公園，攬攬錫錫到十點幾，呀宏話佢其實係處男，亦唔敢做愛，因為怕會搞大人個肚，唔知點負呢個責任。當然，當年既家姐都係處女，聽到大肚兩個字就無晒mood...

最後呀宏叫家姐摸佢褲浪，只要不停掃下掃下就可以。根據康德所講，人既理性同知性係先於經驗，簡單講人對時空數理同conjunctive既理解力係與生俱來，但根據咩咩妹既經歷，人對色性既理解都係與生俱來。家姐愈摸愈細緻，先知道令一個男人開心係咁容易。

後來家姐開始會上呀宏屋企訓，呀媽管都管唔住，其實家姐介意自己去人地度訓，但實在好厭惡呢個神神化化既老母，成日半夜大叫，成日係窗邊𥄫住死左既老豆有無返黎，有時又無端端報警話有鬼入屋。

呀宏屋企唔大，有個呀哥，有個渣夜更的士既老豆，呀媽係佢好細過既時候走左。家姐同呀宏一齊訓，幾乎晚晚都用手解決，後來呀宏播左套咸片我睇，叫家姐學裡面女主角既叫聲，模擬返比佢聽，增加佢既樂趣。我覺得家姐係雞係公廁。

同時，呀媽開始無錢交租，我地索性搬埋去呀姨度住，呀媽掛名話幫呀姨打理家頭細務，實情根本就係呀姨照顧埋阿媽。果時我同唔識性嘅家姐都明白寄人籬下係一回乜嘢嘅事，兩個成日困係房，好少出去。

家姐諗佢嘅本性唔係好壞。阿姨話家姐唔好跟呀宏過夜，家姐少左去，總之唔係出係癲雞老母把口既教誨家姐都會聽多d，至於姨丈就冇乜理我地，我哋對佢印象都唔太好，因為佢都係一個成日飲酒嘅人。

有冇1萬個字

無人想知

有一次，家姐決定係最後一次上呀宏屋企，跟返呀姨過更平靜既生活。

呀宏話不如佢地越過果條線。佢地訓係床度，氣氛好沉重，一個13歲既靚妹，15歲既青春期男仔，大家都相信一做就會有bb，大家都覺得有所虧欠，但又覺得關係既結束要有一場刻骨銘心既鬧劇，係去同唔去之間，唔知點解多左好多空白。

最後佢地無辦法突破呢段空白。臨走既時候，家姐問佢拎左一本咸書走。家姐好淫!

家姐話咸書係人生某d時間會帶比人難能可貴既好奇。

對岩岩認識性既人黎講，睇咸片，係一件極誇張極震撼既事，甚至你唔會信自己真係睇緊咸片，而即使播出黎既畫面好深刻，但每個鏡頭都唔屬於自己，只不過係睇人做愛，自己心靈無真係對性有任何探索。

咸書唔同，書比較係一種平實既記載，但就係記載住當時最難而啟齒既事。鹹書亦比較貼地同親民，你行過每一個書報攤，鹹濕與否你都知道有鹹書賣，你通常都會唔覺意咁望左佢嘅封面一眼，但係從來唔會認真諗過買佢返嚟。

唔知點解好想拎本鹹書俾我睇。

有一晚，阿姨同姨丈如常咁喺度睇電視，阿媽喺廚房拎咗鬥水出嚟，從後想到淋落姨丈度。淋丈喺度嗌話啲水係熱嘅，然後轉身就追住阿媽黎打，阿媽一路躲避一路好開心咁話「淋到你啦淋到你呀」，感覺上阿媽又發癲，好似當左姨丈係佢老公咁，而呀姨就不停拉住姨丈。

而我又冇乜大嘅反應，對暴力嘅畫面開始有啲麻木，我哋喺房裏面你眼望我眼，大概係因為覺得好無奈知道阿媽做嘅嘢有問題，但始終忍心睇住阿媽俾人打，最後我哋匿咗係被竇裏面，家姐拎咗書出嚟俾細我睇。

我望住本咸書非常之驚訝，一個自自地閉既小學生見到一頁頁女性寫真，已經忘卻左佢老母係出面比人打緊，而家姐睇住我一時滿足一時驚訝既表情亦好開心，家姐終於覺得自己保護到人。

而係家姐保護我既同時，佢自己都有睇裡面既圖畫。果晚沖涼既時候，家姐按照其中一頁既影像，用花曬對著那兒沖刷，有一種r濕疹的感覺，仲記得一路沖對腳一路震，情況好如一個凡人找到聖水洗淨自己的靈魂，為沖走的罪孽覺得興奮，家姐怎會想到這是俗世覺得污穢不堪的事？

世上有千百種事被評為唔岩，咁我家姐又想問咩叫岩呢？

尼采話上帝已死，呢句說話係虛無主義既開端。人如果係純粹由單細胞隨機演化，人既存在只不過係一堆蛋白質既拼砌，實在唔存在一個標準去決定呢堆肉應該做乜，唔應該做乜，而走出黎話應該唔應該，都只係蛋白質為蛋白質設限，無一個絕對目的。

你可能覺得人唔應該淫蕩，但唔應該淫蕩既義意又係乜野呢？為左討邊個既喜歡呢？應該拎邊個既agreement呢？點解人一定要係保住個處到十八廿二，然後拍拖，然後結婚呢？點解唔咁做要比人笑呢？而笑你既人又點解有權為你既慾望設限呢？點解要為自己設限呢？

家姐知道，因為我地好怕面對人生原來係無皇管，怕自由到失範，所以要搵一個幫自己定下行為標準嘅宗教，唔信神，就去遵守社會幫我地訂嘅行為標準，令到自己有一種唔會行差踏錯嘅安全感。

規則係一個comfort zone，所以家姐寧願跟大隊，勉強自己讀書考試拍拖孝順返工積極，但花光整個人生做呢對公式化嘅嘢，背後根本冇一個絕對嘅意義，所以無論得到幾多野，都覺得唔夠，都硬係覺得人生營營役役，唯有靠平時指着冇跟大隊嘅人係少少佢哋無知，笑佢哋企左出嚟，笑佢哋做咗家姐自己唔敢做嘅嘢。

人生嘅意義，始終要靠自己嘅勇氣搵出嚟，自己要成為自己嘅超人，咁先算生存過，呢一下就係存在主義既開端。

（如果睇得明，請聽一次陳奕迅既任我行)

姨丈打過阿媽之後成間屋嘅氣氛變得好古怪。一來我同家姐都會認同阿媽係抵打，但一方面又唔想見到自己個阿媽比外人打。阿姨做咗和事佬，個人之後成日同我地講我哋係一家人，我可以幫阿姨做阿媽可以當姨丈做阿爸，但我哋嘅年紀已經唔係幼稚到講乜信乜，特別係姨丈散發住一種睇我哋成家唔起嘅氣場。

唔緊要啦寄人籬下就係咁，鬼叫你個阿媽痴線嘅咩！

愛同被愛嘅感覺唔一定係屋企度搵，家姐學識左係學校度搵，好快家姐就同一個同班同學拍拖，因為佢大大隻隻，啲人成日笑佢做鴨，佢叫鴨仔。

拍拖之後家姐多左心靈交流，聽鴨仔講佢既身世，家姐無辦法想像佢背負幾多野。

鴨仔雙親都係道姑道長，老豆係特別無良，屋企任何賣得既野都會比佢老豆拎出去賣，小學開始佢已經唔可以帶書包同書返屋企，要係學校做晒功課先返去。最壞既情況係校服都無埋。鴨仔成個小學大部份返學放學都係由一個收垃圾既人照顧，呢個收垃圾既人叫甩牙基，係佢一生最勁重既人。

甩牙基都係個白粉佬，每次接佢放學都會帶鴨仔去架步度等，甩牙基就係度食白粉。有時鴨仔好奇，走埋去睇佢點打針，甩牙基就會比十幾廿蚊佢，叫佢去士多買野食，唔好睇。

以鴨仔記得既畫面推算，甩牙基應該係自己老母既情夫。

有次甩牙基接鴨仔放學，行到一半面青口唇白，佢塞左應該係全副身家幾百蚊比鴨仔，叫佢去買野食先，然後自己行入公廁。鴨仔買完買黎，仲傻更更咁拎住洗唔晒既幾白蚊，等左好耐好耐，最後甩牙基係比人笠住白布抬住出返黎，鴨仔看在眼裡。一個人返屋企既路上，佢諗起甩牙基成日同佢講，要努力讀書，唔好行佢地條路，學校有人蝦自己就忍左佢，唔好犯事唔好同人衝突。

一路以黎照顧自己仲多過老豆，滲下滲下聽聽埋埋唔少正路既人生道理，去到人生既最後一程，都將幾百蚊身家比晒自己，再草草係公廁等埋站，其實一個人係好係壞，條線應該點劃呢？鴨仔開始後悔以前成日扮故意偷睇佢打白粉針，屈甩牙基比錢打發自己。

家姐唔知點解同鴨仔一齊嘅時候有一個念頭，忽然間想拎返人生嘅控制權，想可以讀好啲書，將來搵份好工，賺多啲錢！就係咁我同鴨仔放學就一齊去圖書館溫書，去到星期六日先會同同班同學去網吧。

去到中三果年，家姐成績好好，拎左班裡面既頭兩名。鴨仔話佢大個想做律師，因為月薪好高，而家姐果陣有個夢想係做女警。

到左中三臨大考，家姐同鴨仔都狂溫書，有一次自修室無晒位，佢地去左圖書館，揀左一排好少人行既，係裡面挨埋牆一齊溫。

家姐同鴨仔拍左拖成年，其實佢份人真係唔咸濕，家姐大家各自各返屋企，除左拖手打下茄倫無其他身體接觸。但果次坐埋一齊唔知點解有面紅紅既感覺，家姐見到佢一路溫書，褲浪一路腫起左，家姐有睄下佢，佢又睄家姐睄佢，氣氛變得曖曖昧昧。

鴨仔問家姐可唔可以「掂下」，家姐意會到係佢想渣家姐，家姐話可以，但佢一路無出手，佢一出手就捉住家姐隻手，high落佢褲頭......

講左咁耐
我淨係想講 我家姐好正
不過 雞始終都係雞

淨係識蝦我
唔識愛錫我

~待續~

走哂甜既

家姐果下真係好錯愕，亦都反應唔黎，隻手任佢擺佈，唔知點解唔識縮，又或者當時覺得無必要縮。鴨仔愈郁愈快，褲浪愈漲愈大，家姐開始意識到係圖書館咁做唔係咁好，條褲濕撻撻又點離開呢？

家姐縮手，但鴨仔又捉得我好實，最後渣埋左家姐隻手，令家姐隻手又渣埋左佢下面，佢好似好痛，但又無放鬆我隻手，反而愈渣愈實，家姐手心感覺到勒勒聲，然後家姐再fing我隻兩下，當時因為渣到好實好貼既關係，已經唔算太「上下上下」，而郁左幾下之後，家姐都feel到手心濕左...